
let GRAMMAR_QUESTIONS = [
    {
        "numb": 1,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი:",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "მე ცუდად ვსაუბრობ ქართულად",
        "options": [
            "მე ცუდად ვსაუბრობ ქართული",
            "მე ცუდად ვსაუბრობ ქართულით",
            "მე ცუდად ვსაუბრობ ქართულად",
            "მე ცუდად ვსაუბრობ ქართულმა"
        ]
    },
    {
        "numb": 2,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "მე ვხატავ სურათს",
        "options": [
            "მე ვხატავ სურათს",
            "მე ვხატავ სურათმ",
            "მე ვხატავ სურათი",
            "მე ვხატავ სურათის"
        ]
    },
    {
        "numb": 3,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "მე დამიძახა ამხანაგმა",
        "options": [
            "მე დამიძახა ამხანაგს",
            "მე დამიძახა ამხანაგმა",
            "მე დამიძახა ამხანაგით",
            "მე დამიძახა ამხანაგის"
        ]
    },
    {
        "numb": 4,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "შენ ხარ ექიმი",
        "options": [
            "შენ ხარ ექიმმა",
            "შენ ხარ ექიმით",
            "შენ ხარ ექიმი",
            "შენ ხარ ექიმად"
        ]
    },
    {
        "numb": 5,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი:",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "თქვენ უყურებთ ფეხბურთს",
        "options": [
            "თქვენ უყურებთ ფეხბურთმა",
            "თქვენ უყურებთ ფეხბურთს",
            "თქვენ უყურებთ ფეხბურთო",
            "თქვენ უყურებთ ფეხბურთად"
        ]
    },
    {
        "numb": 6,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "საფულე დევს ჩანთაში",
        "options": [
            "საფულე დევს ჩანთასავით",
            "საფულე დევს ჩანთიდან",
            "საფულე დევს ჩანთისგან",
            "საფულე დევს ჩანთაში"
        ]
    },
    {
        "numb": 7,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ეზოში ავი ძაღლია",
        "options": [
            "ეზო ავი ძაღლია",
            "ეზოში ავი ძაღლია",
            "ეზოდან ავი ძაღლია",
            "ეზოზე ავი ძაღლია"
        ]
    },
    {
        "numb": 8,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი:",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "გიორგი სკოლაში სწავლობს",
        "options": [
            "გიორგი სკოლა სწავლობს",
            "გიორგი სკოლით სწავლობს",
            "გიორგი სკოლაზე სწავლობს",
            "გიორგი სკოლაში სწავლობს"
        ]
    },
    {
        "numb": 9,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი:",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "კოკა-კოლა მაცივარში დევს",
        "options": [
            "კოკა-კოლა მაცივრიდან დევს",
            "კოკა-კოლა მაცივარი დევს",
            "კოკა-კოლა მაცივარში დევს",
            "კოკა-კოლა მაცივრისგან დევს"
        ]
    },
    {
        "numb": 10,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ბავშვი წყალში ჩავარდა",
        "options": [
            "ბავშვი წყალში ჩავარდა",
            "ბავშვი წყალზე ჩავარდა",
            "ბავშვი წყლის ჩავარდა",
            "ბავშვი წყალი ჩავარდა"
        ]
    },
    {
        "numb": 11,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ის მიდის კონცერტზე",
        "options": [
            "ის მიდის კონცერტთან",
            "ის მიდის კონცერტივით",
            "ის მიდის კონცერტში",
            "ის მიდის კონცერტზე"
        ]
    },
    {
        "numb": 12,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ვაშლი დევს მაგიდაზე",
        "options": [
            "ვაშლი დევს მაგიდა",
            "ვაშლი დევს მაგიდით",
            "ვაშლი დევს მაგიდისგან",
            "ვაშლი დევს მაგიდაზე"
        ]
    },
    {
        "numb": 13,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი:",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ბიჭი ფეხზე იცვამს წინდას",
        "options": [
            "ბიჭი ფეხზე იცვამს წინდას",
            "ბიჭი ფეხისკენ იცვამს წინდას",
            "ბიჭი ფეხში იცვამს წინდას",
            "ბიჭი ფეხი იცვამს წინდას"
        ]
    },
    {
        "numb": 14,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი:",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "არმსტრონგმა მთვარეზე დადგა ფეხი",
        "options": [
            "არმსტრონგმა მთვარეში დადგა ფეხი",
            "არმსტრონგმა მთვარეზე დადგა ფეხი",
            "არმსტრონგმა მთვარისგან დადგა ფეხი",
            "არმსტრონგმა მთვარეს დადგა ფეხი"
        ]
    },
    {
        "numb": 15,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ჩიტი ტოტზე ზის",
        "options": [
            "ჩიტი ტოტი ზის",
            "ჩიტი ტოტიდან ზის",
            "ჩიტი ტოტზე ზის",
            "ჩიტი ტოტში ზის"
        ]
    },
    {
        "numb": 16,
        "question": "შემოხაზეთ არასწორი პასუხი: ყვავილები ყვავის:",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "სახლის ქვეშ",
        "options": [
            "სახლის ქვეშ",
            "სახლის უკან",
            "სახლის ირგვლივ",
            "სახლის წინ"
        ]
    },
    {
        "numb": 17,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: ბოსტანი გაშენებულია...",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "შენობის გვერდზე",
        "options": [
            "შენობაზე",
            "შენობის გვერდზე",
            "შენობაში",
            "შენობის ეზოზე"
        ]
    },
    {
        "numb": 18,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: ანა დგას...",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "სკამზე",
        "options": [
            "სკამიდან",
            "სკამის ირგვლივ",
            "სკამზე",
            "სკამის ქვემოთ"
        ]
    },
    {
        "numb": 19,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: ის ავიდა ...",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "კიბის საფეხურზე",
        "options": [
            "კიბის საფეხურზე",
            "კიბის ირგვლივ",
            "კიბის საფეხურში",
            "კიბის საფეხურისგან"
        ]
    },
    {
        "numb": 20,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: გავემართე ...",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ცირკისკენ",
        "options": [
            "ცირკისგან",
            "ცირკისთვის",
            "ცირკისკენ",
            "ცირკივით"
        ]
    },
    {
        "numb": 21,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: მე ვცხოვრობ...",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ჭავჭავაძის გამზირზე",
        "options": [
            "ჭავჭავაძის გამზირისგან",
            "ჭავჭავაძის გამზირში",
            "ჭავჭავაძის გამზირიდან",
            "ჭავჭავაძის გამზირზე"
        ]
    },
    {
        "numb": 22,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: აბაშიძის ქუჩიდან გადავედი .....",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "წერეთლის ქუჩაზე",
        "options": [
            "წერეთლის ქუჩაში",
            "წერეთლის ქუჩაზე",
            "წერეთლის ქუჩიდან",
            "წერეთლის ქუჩისთვის"
        ]
    },
    {
        "numb": 23,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: ის დასახლდა ...",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "თბილისში",
        "options": [
            "თბილისიდან",
            "თბილისზე",
            "თბილისში",
            "თბილისისგან"
        ]
    },
    {
        "numb": 24,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: სასწრაფო დახმარება გამოიძახეს ...",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "რუსთაველის გამზირზე",
        "options": [
            "რუსთაველის გამზირზე",
            "რუსთაველის გამზირში",
            "რუსთაველის გამზირისგან",
            "რუსთაველის გამზირისთვის"
        ]
    },
    {
        "numb": 25,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: მე დავიბადე ...",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "თბილისში",
        "options": [
            "თბილისისკენ",
            "თბილისიდან",
            "თბილისში",
            "თბილისზე"
        ]
    },
    {
        "numb": 26,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი:",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "მოგზაური გამოვიდა სასტუმროდან",
        "options": [
            "მოგზაური გამოვიდა სასტუმროზე",
            "მოგზაური გამოვიდა სასტუმროსგან",
            "მოგზაური გამოვიდა სასტუმროში",
            "მოგზაური გამოვიდა სასტუმროდან"
        ]
    },
    {
        "numb": 27,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი:",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "დათო წამოვიდა მეგობრისგან",
        "options": [
            "დათო წამოვიდა მეგობარზე",
            "დათო წამოვიდა მეგობრისგან",
            "დათო წამოვიდა მეგობარი",
            "დათო წამოვიდა მეგობარში"
        ]
    },
    {
        "numb": 28,
        "question": "შემოხაზეთ არასწორი პასუხი: ის ბრუნდება ...",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "მეგობარი",
        "options": [
            "მეგობრისგან",
            "მეგობრისკენ",
            "მეგობარი",
            "მეგობრისთვის"
        ]
    },
    {
        "numb": 29,
        "question": "შემოხაზეთ არასწორი პასუხი",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "მსახიობი წამოვიდა თეატრისგან",
        "options": [
            "მსახიობი წამოვიდა თეატრისგან",
            "მსახიობი წამოვიდა თეატრისკენ",
            "მსახიობი წამოვიდა თეატრიდან",
            "მსახიობი წამოვიდა თეატრში"
        ]
    },
    {
        "numb": 30,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: შენ თეატრში...",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "მიდიხარ?",
        "options": [
            "იყავით?",
            "მიდის?",
            "წავალ?",
            "მიდიხარ?"
        ]
    },
    {
        "numb": 31,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: თქვენ სამსახურში ...",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "იყავით?",
        "options": [
            "იყავით?",
            "მიდის?",
            "მივიდა?",
            "იყო?"
        ]
    },
    {
        "numb": 32,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: ისინი ბაზარში ...",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "იყვნენ?",
        "options": [
            "იყო?",
            "იყვნენ?",
            "წავა?",
            "წახვედით?"
        ]
    },
    {
        "numb": 33,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: ჩვენ თამაშს ...",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "მოვიგებთ?",
        "options": [
            "მოიგებ?",
            "მოიგებთ?",
            "მოვიგებთ?",
            "მოიგებენ?"
        ]
    },
    {
        "numb": 34,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: ვალაგებთ .....",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ჩვენ",
        "options": [
            "ისინი",
            "ჩვენ",
            "მე",
            "თქვენ"
        ]
    },
    {
        "numb": 35,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: მიემგზავრები .....",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "შენ",
        "options": [
            "მე",
            "ის",
            "შენ",
            "ჩვენ"
        ]
    },
    {
        "numb": 36,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: „ალბათ, სახლში იქნებიან“ ნიშნავს:",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "არ ვიცი, სახლში იქნებიან თუ არა",
        "options": [
            "არ ვიცი, სახლში იქნებიან თუ არა",
            "ვიცი, რომ სახლში იქნებიან",
            "ვიცი, რომ სახლში არ იქნებიან",
            "ვარ დარწმუნებული, რომ სახლში იქნებიან"
        ]
    },
    {
        "numb": 37,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი:„არ ვიცი, გაიგე თუ არა” - გულისხმობს:",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ალბათ გაიგე",
        "options": [
            "ვიცი, რომ ვერ გაიგე",
            "ალბათ გაიგე",
            "ვიცი, რომ გაიგე",
            "მჯერა, რომ გაიგე"
        ]
    },
    {
        "numb": 38,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: „ალბათ დავხატავ“ ნიშნავს:",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "შეიძლება დავხატო",
        "options": [
            "აუცილებლად დავხატავ",
            "არ დავხატავ",
            "უნდა დავხატო",
            "შეიძლება დავხატო"
        ]
    },
    {
        "numb": 39,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: „შეიძლება ვიყიდო“ გულისხმობს:",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ალბათ ვიყიდი",
        "options": [
            "ალბათ ვიყიდი",
            "რა თქმა უნდა, ვიყიდი",
            "უნდა ვიყიდო",
            "აუცილებლად ვიყიდი"
        ]
    },
    {
        "numb": 40,
        "question": "შემოხაზეთ არასწორი პასუხი: ხვალ წვიმა წამოვა? ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "რატომ",
        "options": [
            "კი",
            "რატომ",
            "ჰო",
            "დიახ"
        ]
    },
    {
        "numb": 41,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: „დიახ“ ნიშნავს:",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ვეთანხმები",
        "options": [
            "უარვყოფ",
            "ვეთანხმები",
            "ვეკითხები",
            "ვასწავლი"
        ]
    },
    {
        "numb": 42,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: შეკითხვაზე - „სასტუმროში გავჩერდეთ?“ - პასუხია:",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "კი",
        "options": [
            "როგორ?",
            "საით?",
            "ამისთვის?",
            "კი"
        ]
    },
    {
        "numb": 43,
        "question": "შემოხაზეთ არასწორი პასუხი: მისამართი იცით?",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "უკვე",
        "options": [
            "კი",
            "დიახ",
            "ჰო",
            "უკვე"
        ]
    },
    {
        "numb": 44,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "მე ვარ ირაკლი",
        "options": [
            "თქვენ ვართ ირაკლი",
            "მე ვარ ირაკლი",
            "ის არიან დათო",
            "შენ არის დათო"
        ]
    },
    {
        "numb": 45,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "შენ სანდრო გქვია?",
        "options": [
            "შენ სანდრო მქვია?",
            "შენ სანდრო ჰქვია?",
            "შენ სანდრო გქვია?",
            "შენ სანდრო გვქვია?"
        ]
    },
    {
        "numb": 46,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "იმას ჰქვია ჯიმი",
        "options": [
            "იმას არის ჯიმი",
            "იმას ჰქვია ჯიმი",
            "ის ჰქვია ჯიმი",
            "იმან ჰქვია ჯიმი"
        ]
    },
    {
        "numb": 47,
        "question": "შემოხაზეთ არასწორი პასუხი: ჩამონათვალში სხვა მნიშვნელობისაა",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "გამარჯობა",
        "options": [
            "გამარჯობა",
            "კარგად იყავი",
            "ხვალამდე",
            "ნახვამდის"
        ]
    },
    {
        "numb": 48,
        "question": "შემოხაზეთ არასწორი პასუხი: „ნახვამდის“ შეიძლება ნიშნავდეს:",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "დილა მშვიდობის",
        "options": [
            "შეხვედრამდე",
            "კარგად იყავი",
            "დილა მშვიდობის",
            "ხვალამდე"
        ]
    },
    {
        "numb": 49,
        "question": "შემოხაზეთ არასწორი პასუხი",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "დილა მშვიდობის, ნახვამდის",
        "options": [
            "დილა მშვიდობის, ნახვამდის",
            "წავედი სამსახურში, ნახვამდის",
            "ხვალ გნახავ, ნახვამდის",
            "ღამე მშვიდობის, ნახვამდის"
        ]
    },
    {
        "numb": 50,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: ეს ბილეთი არის:",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "თვითმფრინავის",
        "options": [
            "თეატრში",
            "თვითმფრინავის",
            "კინომ",
            "სპექტაკლისგან"
        ]
    },
    {
        "numb": 51,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი:ამ გაზეთს ვაძლევთ ნინოს. ეს გაზეთი .....",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ნინოსთვისაა",
        "options": [
            "ნინოდანაა",
            "ნინოსგანაა",
            "ნინოსთვისაა",
            "ნინოსკენაა"
        ]
    },
    {
        "numb": 52,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: ამ ტილოთი ვწმენდთ მაგიდას. ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ეს მაგიდის ტილოა",
        "options": [
            "ეს მაგიდის ტილოა",
            "ეს მაგიდა ტილოა",
            "ეს მაგიდისგან ტილოა",
            "ეს მაგიდაზე ტილოა"
        ]
    },
    {
        "numb": 53,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "პატარა გოგონა დარბის",
        "options": [
            "პატარა გოგონამ დარბის",
            "პატარა გოგონა დარბის",
            "პატარამ გოგონამ დარბის",
            "პატარამ გოგონა დარბის"
        ]
    },
    {
        "numb": 54,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი:",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ეს მაღალი მოსწავლის ჩანთაა",
        "options": [
            "ეს მაღალი მოსწავლეს ჩანთაა",
            "ეს მაღალ მოსწავლეს ჩანთაა",
            "ეს მაღალი მოსწავლე ჩანთაა",
            "ეს მაღალი მოსწავლის ჩანთაა"
        ]
    },
    {
        "numb": 55,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ლამაზი გოგო კითხულობს",
        "options": [
            "ლამაზი გოგომ კითხულობს",
            "ლამაზი გოგო კითხულობს",
            "ლამაზმა გოგო კითხულობს",
            "ლამაზ გოგო კითხულობს"
        ]
    },
    {
        "numb": 56,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "დიდი მდინარე ჩამოდის",
        "options": [
            "დიდი მდინარეს ჩამოდის",
            "დიდმა მდინარე ჩამოდის",
            "დიდი მდინარე ჩამოდის",
            "დიდი მდინარემ ჩამოდის"
        ]
    },
    {
        "numb": 57,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ის არის ნინო",
        "options": [
            "ის აქვს ნინო",
            "ის უნდა ნინო",
            "ის ხარ ნინო",
            "ის არის ნინო"
        ]
    },
    {
        "numb": 58,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ის მიწაა",
        "options": [
            "იმან მიწაა",
            "ის მიწაა",
            "შენ მიწაა",
            "იმას მიწაა"
        ]
    },
    {
        "numb": 59,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: ვუთითებთ ტბაზე",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "აი, ტბა",
        "options": [
            "აი, ტბა",
            "ვაი, ტბა",
            "ვუი, ტბა",
            "უჰ, ტბა"
        ]
    },
    {
        "numb": 60,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "შენ ვინ ხარ?",
        "options": [
            "ის ვინ ხარ?",
            "მე ვინ არის?",
            "თქვენ ვინ არიან?",
            "შენ ვინ ხარ?"
        ]
    },
    {
        "numb": 61,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ისინი ვინ არიან?",
        "options": [
            "ისინი ვინ ხარ?",
            "ისინი ვინ არიან?",
            "ისინი ვინ არის?",
            "ისინი ვინ იყო?"
        ]
    },
    {
        "numb": 62,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "თქვენ ვინ ხართ?",
        "options": [
            "თქვენ ვინ არიან?",
            "თქვენ ვინ ვარ?",
            "თქვენ ვინ ხართ?",
            "თქვენ ვინ იყო?"
        ]
    },
    {
        "numb": 63,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: მაღალი - დაბალი; ფართო - ?",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ვიწრო",
        "options": [
            "მაღალი",
            "გრძელი",
            "მოკლე",
            "ვიწრო"
        ]
    },
    {
        "numb": 64,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: მაღალი - დაბალი; გრძელი - ? ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "მოკლე",
        "options": [
            "მოკლე",
            "პატარა",
            "ვიწრო",
            "მაღალი"
        ]
    },
    {
        "numb": 65,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: ბრაზილია დიდი სახელმწიფოა, ბელგია - ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "პატარა",
        "options": [
            "ვიწრო",
            "პატარა",
            "მოკლე",
            "სუსტი"
        ]
    },
    {
        "numb": 66,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: ლომი ძლიერი ცხოველია, შველი - ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "სუსტი",
        "options": [
            "სუსტი",
            "მომცრო",
            "პატარა",
            "გამხდარი"
        ]
    },
    {
        "numb": 67,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: ორი დღის შემდეგ ანუ:",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ზეგ",
        "options": [
            "ხვალ",
            "გუშინ",
            "მაზეგ",
            "ზეგ"
        ]
    },
    {
        "numb": 68,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: ორი დღის წინ ანუ:",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "გუშინწინ",
        "options": [
            "გუშინ",
            "გუშინწინ",
            "მაზეგ",
            "ხვალ"
        ]
    },
    {
        "numb": 69,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი:ორი დღის წინ გაკეთებული სადილი არის:",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "გუშინწინდელი",
        "options": [
            "ზეგინდელი",
            "გუშინდელი",
            "გუშინწინდელი",
            "ხვალინდელი"
        ]
    },
    {
        "numb": 70,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: სოფელში მაქვს ........... და ბაღი. ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "სახლი",
        "options": [
            "სახლი",
            "სახლში",
            "სახლის",
            "სახლით"
        ]
    },
    {
        "numb": 71,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: სახლში გავაკეთე .... და მურაბა. ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "წვენი",
        "options": [
            "წვენმა",
            "წვენს",
            "წვენის",
            "წვენი"
        ]
    },
    {
        "numb": 72,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: მოვხარშე .... და ატმის კომპოტი. ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ვაშლის",
        "options": [
            "ვაშლით",
            "ვაშლის",
            "ვაშლი",
            "ვაშლს"
        ]
    },
    {
        "numb": 73,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: 2019 ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ორი ათას ცხრამეტი",
        "options": [
            "ოცდაცხრა",
            "ორი ათას ცხრა",
            "ორას ცხრა",
            "ორი ათას ცხრამეტი"
        ]
    },
    {
        "numb": 74,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: მე დავიბადე .....",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ათას ცხრაას ოთხმოცდაოთხ წელს",
        "options": [
            "ათას ცხრაას ოთხმოცდაოთხი წელი",
            "ათას ცხრაას ოთხმოცდაოთხ წელზე",
            "ათას ცხრაას ოთხმოცდაოთხ წელს",
            "ათას ცხრაას ოთხმოცდაოთხი წელში"
        ]
    },
    {
        "numb": 75,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: ჩემი ძმა დაიბადა ათას ცხრაას ოთხმოცდაცხრამეტ წელს. ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "1999",
        "options": [
            "1909",
            "1999",
            "1919",
            "1099"
        ]
    },
    {
        "numb": 76,
        "question": "შემოხაზეთ არასწორი პასუხი:",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "საქართველო არის ბელგიის მეზობელი",
        "options": [
            "საქართველო არის სომხეთის მეზობელი",
            "საქართველო არის თურქეთის მეზობელი",
            "საქართველო არის რუსეთის მეზობელი",
            "საქართველო არის ბელგიის მეზობელი"
        ]
    },
    {
        "numb": 77,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: მე ვცხოვრობ ...",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "საქართველოში",
        "options": [
            "საქართველოში",
            "საქართველოზე",
            "საქართველო",
            "საქართველოს"
        ]
    },
    {
        "numb": 78,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: შენ ხარ შვედი. შენ ცხოვრობ ...",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "შვედეთში",
        "options": [
            "შვედია",
            "შვეციას",
            "შვეიცარიაში",
            "შვედეთში"
        ]
    },
    {
        "numb": 79,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: მე ვარ ....",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "საქართველოს მოქალაქე",
        "options": [
            "საქართველო მოქალაქე",
            "საქართველოს მოქალაქე",
            "ქართველის მოქალაქე",
            "საქართველოში მოქალაქე"
        ]
    },
    {
        "numb": 80,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: ჩემკენ...",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "მოდის",
        "options": [
            "მიდის",
            "გადავიდა",
            "შევიდა",
            "მოდის"
        ]
    },
    {
        "numb": 81,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: ჩვენგან...",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "მიდის",
        "options": [
            "შემოვიდა",
            "მოდის",
            "მიდის",
            "გადმოვიდა"
        ]
    },
    {
        "numb": 82,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: იქითკენ:",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "წავიდა",
        "options": [
            "გადმოვიდა",
            "წამოვიდა",
            "ამოვიდა",
            "წავიდა"
        ]
    },
    {
        "numb": 83,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: ეს სათამაშო მე მაჩუქეს. სათამაშო ....",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ჩემია",
        "options": [
            "ჩემია",
            "შენია",
            "ჩვენია",
            "თქვენია"
        ]
    },
    {
        "numb": 84,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: ეს ოთახი არის ნანას დედის. ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "დედამისის",
        "options": [
            "დედამისი",
            "დედაჩემის",
            "დედამისის",
            "დედათქვენის"
        ]
    },
    {
        "numb": 85,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: დედამ მიყიდა ..................... ბალიში. ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ბუმბულის",
        "options": [
            "ბუმბული",
            "ბუმბულის",
            "ბუმბულისგან",
            "ბუმბულო"
        ]
    },
    {
        "numb": 86,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: ეს არის ............. ნაყინი. ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ბამბის",
        "options": [
            "ბამბა",
            "ბამბიდან",
            "ბამბით",
            "ბამბის"
        ]
    },
    {
        "numb": 87,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: ეს ...... სახლია. ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ხის",
        "options": [
            "ხის",
            "ხით",
            "ხე",
            "ხეს"
        ]
    },
    {
        "numb": 88,
        "question": "შემოხაზეთ არასწორი პასუხი",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "მე ვიცნობ ის",
        "options": [
            "მე შენ გიცნობ",
            "მე ვიცნობ ის",
            "შენ იცნობ მას",
            "ის გიცნობს შენ"
        ]
    },
    {
        "numb": 89,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "მე ვიცნობ მას",
        "options": [
            "მე შენ იცნობ",
            "შენ გიცნობს მას",
            "ის იცნობს შენ",
            "მე ვიცნობ მას"
        ]
    },
    {
        "numb": 90,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: მომავალში:",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ეს ყვავილი მეყვარება",
        "options": [
            "ეს ყვავილი მეყვარება",
            "ეს ყვავილი მიყვარდა",
            "ეს ყვავილი მყვარებია",
            "ეს ყვავილი მიყვარს"
        ]
    },
    {
        "numb": 91,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: ახლა:",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "მომწონს",
        "options": [
            "მომწონდა",
            "მომეწონება",
            "მომწონს",
            "მომწონებია"
        ]
    },
    {
        "numb": 92,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: ვრეკავ:",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ახლა",
        "options": [
            "მერე",
            "ხვალ",
            "გუშინ",
            "ახლა"
        ]
    },
    {
        "numb": 93,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: ............. გვაქვს სათამაშო. ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ჩვენ",
        "options": [
            "ჩვენ",
            "მე",
            "მათ",
            "თქვენ"
        ]
    },
    {
        "numb": 94,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: .......... (მე) ნამცხვარი, თუ შეიძლება. ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "მომაწოდეთ",
        "options": [
            "მიაწოდეთ",
            "მოგაწოდეთ",
            "მომაწოდეთ",
            "მივაწოდეთ"
        ]
    },
    {
        "numb": 95,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: თუ შეიძლება, სასტუმროში ....... . ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "მიმიყვანეთ",
        "options": [
            "მიმიტანეთ",
            "მიმიყვანეთ",
            "მე მიყვანა",
            "მე მიტანა"
        ]
    },
    {
        "numb": 96,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: მიმართვა ტაქსის მძღოლს",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "რამდენი მოგართვათ?",
        "options": [
            "რა ფასია?",
            "რა ღირებულება?",
            "რამდენი მოგართვათ?",
            "რამდენი ფული?"
        ]
    },
    {
        "numb": 97,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: ეს ქათამი ..............",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "რა ღირს?",
        "options": [
            "რა ღირს?",
            "როგორი?",
            "რა ფული?",
            "რა თანხა?"
        ]
    },
    {
        "numb": 98,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: მიმტანი გვეკითხება:",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "რას მიირთმევთ?",
        "options": [
            "რას დაუკრავთ?",
            "რას გვასწავლით?",
            "რას მიირთმევთ?",
            "რას ხატავთ?"
        ]
    },
    {
        "numb": 99,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: „თუ შეიძლება, მენიუ მომიტანეთ“, - ვეუბნებით:",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "მიმტანს",
        "options": [
            "ექიმს",
            "მიმტანს",
            "მძღოლს",
            "დამლაგებელს"
        ]
    },
    {
        "numb": 100,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: „რა ღირს მგზავრობა?“ - ვეკითხებით:",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "მძღოლს",
        "options": [
            "ექიმს",
            "მასწავლებელს",
            "მძღოლს",
            "დამლაგებელს"
        ]
    },
    {
        "numb": 101,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი:",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "დღე - ხუთშაბათი / თვე - ნოემბერი / ეროვნება - ქართველი / ქვეყანა - ინგლისი",
        "options": [
            "თვე - ხუთშაბათი - / დღე - ნოემბერი / ეროვნება - ქართველი / ქვეყანა - ინგლისი",
            "დღე - ხუთშაბათი / თვე - ნოემბერი / ეროვნება - ქართველი / ქვეყანა - ინგლისი",
            "დღე - ხუთშაბათი / თვე - ნოემბერი / ეროვნება - ინგლისი / ქვეყანა - ქართველი",
            "დღე - ქართველი / თვე - ნოემბერი /ეროვნება - ხუთშაბათი / ქვეყანა - ინგლისი"
        ]
    },
    {
        "numb": 102,
        "question": "შემოხაზეთ არასწორი პასუხი",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ქვეყანა - ქართველი",
        "options": [
            "დღე - ხუთშაბათი",
            "ეროვნება - ქართველი",
            "ქვეყანა - ქართველი",
            "თვე - ნოემბერი"
        ]
    },
    {
        "numb": 103,
        "question": "შემოხაზეთ არასწორი პასუხი",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "თვე - ხუთშაბათი",
        "options": [
            "თვე - ხუთშაბათი",
            "ეროვნება - ქართველი",
            "დღე - ორშაბათი",
            "ქვეყანა - ინგლისი"
        ]
    },
    {
        "numb": 104,
        "question": "შემოხაზეთ არასწორი პასუხი",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "დღე - ნოემბერი",
        "options": [
            "ეროვნება - ინგლისელი",
            "დღე - ნოემბერი",
            "თვე - თებერვალი",
            "ქვეყანა - საფრანგეთი"
        ]
    },
    {
        "numb": 105,
        "question": "შემოხაზეთ არასწორი პასუხი",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ეროვნება - ფრანგელი",
        "options": [
            "დღე - სამშაბათი",
            "ქვეყანა - ესპანეთი",
            "თვე - მარტი",
            "ეროვნება - ფრანგელი"
        ]
    },
    {
        "numb": 106,
        "question": "ნინო უფრო მაღალია, ვიდრე ნანა. შემოხაზეთ სწორი პასუხი:",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ნინო ნანაზე მაღალია",
        "options": [
            "ნინო ნანაზე მაღალია",
            "ნანა მაღალია, ნინო დაბალია",
            "ნანა ნინოზე მაღალია",
            "ნინო მაღალია, ნანა ყველაზე დაბალია"
        ]
    },
    {
        "numb": 107,
        "question": "ვაშლი უფრო მიყვარს, ვიდრე მსხალი. შემოხაზეთ სწორი პასუხი:",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ვაშლი მსხალზე მეტად მიყვარს",
        "options": [
            "ვაშლი მიყვარს, მსხალი - არა",
            "ვაშლი მსხალზე მეტად მიყვარს",
            "მსხალი მიყვარს, ვაშლი - არა",
            "მსხალი ვაშლზე მეტად მიყვარს"
        ]
    },
    {
        "numb": 108,
        "question": "საქართველოში უფრო ხშირად ჩავდივარ,ვიდრე ბელგიაში. შემოხაზეთ სწორი პასუხი:",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "საქართველოში ბელგიაზე ხშირად ჩავდივარ",
        "options": [
            "ბელგიაში საქართველოზე ხშირად ჩავდივარ",
            "საქართველოში არ ჩავდივარ, ბელგიაში - ხშირად",
            "საქართველოში ბელგიაზე ხშირად ჩავდივარ",
            "ბელგიაში არ ჩავდივარ, საქართველოში - ხშირად"
        ]
    },
    {
        "numb": 109,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: ეს არის სათამაშო. ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ეს სათამაშოა",
        "options": [
            "ეს სათამაშოა",
            "სათამაშო",
            "ეს სათამაშო",
            "ეს სათამაშოს"
        ]
    },
    {
        "numb": 110,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: ნანა სახლშია? ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "სახლში არის ნანა?",
        "options": [
            "ნანას სახლია?",
            "სახლში არის ნანა?",
            "ნანა სახლი?",
            "სახლი ნანასია?"
        ]
    },
    {
        "numb": 111,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი:",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "მგზავრი აეროპორტშია",
        "options": [
            "მგზავრმა აეროპორტშია",
            "მგზავრი აეროპორტია",
            "მგზავრი აეროპორტშია",
            "მგზავრი არის აეროპორტი"
        ]
    },
    {
        "numb": 112,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი:",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "მე ვარ ორმოცდაჩვიდმეტი წლის",
        "options": [
            "მე ვარ ორმოცდაჩვიდმეტი წელი",
            "მე ვარ ორმოცდაჩვიდმეტის წლის",
            "მე არის ორმოცდაჩვიდმეტი წელი",
            "მე ვარ ორმოცდაჩვიდმეტი წლის"
        ]
    },
    {
        "numb": 113,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: რამდენი წლის არის? ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ის ოცდაათი წლისაა",
        "options": [
            "ის ოცდაათი წელია",
            "ის ოცდაათი წელი",
            "ის ოცდაათი წლისაა",
            "ის ოცდაათი წელი არის"
        ]
    },
    {
        "numb": 114,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: მე ვარ 18 წლის, თქვენ .......",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "რამდენი წლის ბრძანდებით?",
        "options": [
            "რამდენი წლის ბრძანდებით?",
            "რამდენი წლის არის?",
            "რამდენი წლის ბრძანდება?",
            "რომელი წლის ბრძანდებით?"
        ]
    },
    {
        "numb": 115,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: შენ ......",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "რამდენი წლის ხარ?",
        "options": [
            "რამდენი წლის არის?",
            "რამდენი წელი ხარ?",
            "რამდენი წლისაა?",
            "რამდენი წლის ხარ?"
        ]
    },
    {
        "numb": 116,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: ნინო 3 წლისაა, გიორგი - ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ხუთის",
        "options": [
            "ხუთი",
            "ხუთის",
            "ხუთს",
            "ხუთია"
        ]
    },
    {
        "numb": 117,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: ეს მეგობრის მანქანაა. ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ეს ვისი მანქანაა?",
        "options": [
            "ეს საიდან მანქანააეს?",
            "ეს რატომ მანქანაა?",
            "ეს ვისი მანქანაა?",
            "ეს ვინ მანქანაა?"
        ]
    },
    {
        "numb": 118,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: ეს არწივია. ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ეს რა არის?",
        "options": [
            "ეს ვინ არის?",
            "ეს რა არის?",
            "ეს სად არის?",
            "ეს რატომაა?"
        ]
    },
    {
        "numb": 119,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: ესენი ვინ არიან? ესენი არიან .....",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "მგზავრები",
        "options": [
            "მგლები",
            "მცენარეები",
            "ბავშვი",
            "მგზავრები"
        ]
    },
    {
        "numb": 120,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: ძაღლი მორბის. ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "რა მორბის?",
        "options": [
            "ვინ მორბის?",
            "რა მორბის?",
            "რა მორბიან?",
            "ვინ მორბიან?"
        ]
    },
    {
        "numb": 121,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: ეს არის სანდროს პაპა. ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ეს პაპამისია",
        "options": [
            "ეს პაპაჩემია",
            "ეს პაპამისია",
            "ეს პაპაშენია",
            "ეს პაპაჩვენია"
        ]
    },
    {
        "numb": 122,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: საით მიემგზავრებით? ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ბათუმისკენ",
        "options": [
            "ბათუმისკენ",
            "ბათუმისგან",
            "ბათუმი",
            "ბათუმიდან"
        ]
    },
    {
        "numb": 123,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "რამდენი ღირს პური?",
        "options": [
            "რა ფული პური?",
            "ფასი პური რა?",
            "რა თანხა პური?",
            "რამდენი ღირს პური?"
        ]
    },
    {
        "numb": 124,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი:",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "გამიჩერეთ შემდეგ გაჩერებაზე",
        "options": [
            "გამიჩერეთ შემდეგი გაჩერება",
            "გამიჩერეთ შემდეგ გაჩერებაზე",
            "გამიჩერეთ შემდეგზე გაჩერება",
            "გამიჩერეთ გაჩერებაზე შემდეგ"
        ]
    },
    {
        "numb": 125,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი:",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "მე მჭირდება სასწრაფო დახმარება",
        "options": [
            "მე მაქვს სასწრაფო დახმარება",
            "მე უნდა სასწრაფო დახმარება",
            "მე მჭირდება სასწრაფო დახმარება",
            "მე საჭიროა სასწრაფო დახმარება"
        ]
    },
    {
        "numb": 126,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი:",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "მე მინდა ტელევიზორს ვუყურო.",
        "options": [
            "მე მინდა ტელევიზორს ვუყურო.",
            "მე მინდა ტელევიზორი ვუყურო",
            "მე მინდა ტელევიზორი ჩვენება",
            "მე მინდა ტელევიზორი ნახება"
        ]
    },
    {
        "numb": 127,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: ეს ნინოს კაბაა. ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ANSმისი კაბააWER",
        "options": [
            "ის კაბაა",
            "მისგან კაბაა",
            "მისი კაბაა",
            "მისთვის კაბაა"
        ]
    },
    {
        "numb": 128,
        "question": "შემოხაზეთ არასწორი პასუხი",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ის - მათი",
        "options": [
            "მე - ჩემი",
            "ის - მათი",
            "ის - მისი",
            "თქვენ - თქვენი"
        ]
    },
    {
        "numb": 129,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: ნინომ შეჭამა ნამცხვრის ერთი მეორედი. ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ნინომ შეჭამა ნამცხვრის ნახევარი",
        "options": [
            "ნინომ შეჭამა ნამცხვრის უმეტესი ნაწილი.",
            "ნინომ სულ შეჭამა ნამცხვარი",
            "ნინომ შეჭამა ნამცხვრის მცირე ნაწილი",
            "ნინომ შეჭამა ნამცხვრის ნახევარი"
        ]
    },
    {
        "numb": 130,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: მე დავასრულე საქმის ერთი მესამედი",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "მე საქმის ნაწილს მოვრჩი",
        "options": [
            "მე საქმის ნაწილს მოვრჩი",
            "მე ნახევარი საქმე დავასრულე",
            "მე თითქმის დავასრულე საქმე",
            "მე სულ მოვრჩი საქმეს"
        ]
    },
    {
        "numb": 131,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: ეზოში დგას ხუთი მანქანა. ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "რამდენი მანქანა დგას ეზოში?",
        "options": [
            "რა რიცხვის მანქანა დგას ეზოში?",
            "რამდენი მანქანა დგას ეზოში?",
            "რა რაოდენობა მანქანა?",
            "მანქანა ეზოში რამდენი?"
        ]
    },
    {
        "numb": 132,
        "question": "შემოხაზეთ არასწორი პასუხი: მე შევცდი, ......",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ვიზიარებ",
        "options": [
            "უკაცრავად",
            "ბოდიში",
            "ვიზიარებ",
            "ვწუხვარ"
        ]
    },
    {
        "numb": 133,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი:",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ის დაიბადა 1982 წლის 5 მარტს",
        "options": [
            "ის დაიბადა 1982 წლის 5 მარტს",
            "ის დაიბადა 1982 წლის 5 მარტზე",
            "ის დაიბადა 1982 წლის 5 მარტში",
            "ის დაიბადა 1982 წლის 5 მარტი"
        ]
    },
    {
        "numb": 134,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი:",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "მე დავიბადე 2005 წლის შემოდგომაზე",
        "options": [
            "მე დავიბადე 2005 წლის შემოდგომაში",
            "მე დავიბადე 2005 წლის შემოდგომაზე",
            "მე დავიბადე 2005 წლის შემოდგომა",
            "მე დავიბადე 2005 წლის შემოდგომისთვის"
        ]
    },
    {
        "numb": 135,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი:",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "მე დავიბადე 2005 წლის მაისში",
        "options": [
            "მე ვიბადები 2005 წლის მაისში",
            "მე დაბადება 2005 წლის მაისში",
            "მე დავიბადები 2005 წლის მაისში",
            "მე დავიბადე 2005 წლის მაისში"
        ]
    },
    {
        "numb": 136,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "როდის დაიბადე შენ?",
        "options": [
            "როდისაა შენი დაბადება?",
            "როდის შენი დაბადება?",
            "როდის დაბადებული შენ?",
            "როდის დაიბადე შენ?"
        ]
    },
    {
        "numb": 137,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ის მოდის კინოთეატრიდან",
        "options": [
            "ის მოდის კინოთეატრიდან",
            "ის მოდის კინოთეატრზე",
            "ის მოდის კინოთეატრის",
            "ის მოდის კინოთეატრი"
        ]
    },
    {
        "numb": 138,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი:",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ქეთი სწავლობს კერვას",
        "options": [
            "ქეთი სწავლობს კერვაზე",
            "ქეთი სწავლობს კერვა",
            "ქეთი სწავლობს კერვას",
            "ქეთის სწავლობს კერვას"
        ]
    },
    {
        "numb": 139,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ის დადის ჩოგბურთზე",
        "options": [
            "ის დადის ჩოგბურთი",
            "ის დადის ჩოგბურთზე",
            "ის დადის ჩოგბურთში",
            "ის დადის ჩოგბურთს"
        ]
    },
    {
        "numb": 140,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: როცა გვაინტერესებს ეროვნება:",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ის იტალიელია",
        "options": [
            "ის იტალიელია",
            "ის იტალიაა",
            "ის იტალია",
            "ის არის იტალია"
        ]
    },
    {
        "numb": 141,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "მე ის მიყვარს",
        "options": [
            "შენ მას გიყვარს",
            "მე მას უყვარხარ",
            "მე ის მიყვარს",
            "ის შენ უყვარხართ"
        ]
    },
    {
        "numb": 142,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი:",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ბავშვი ბურთით თამაშობს",
        "options": [
            "ბავშვი ბურთს თამაში",
            "ბავშვი ბურთი თამაშობს",
            "ბავშვი ბურთით თამაში",
            "ბავშვი ბურთით თამაშობს"
        ]
    },
    {
        "numb": 143,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "მე ვარ მწეველი",
        "options": [
            "მე მწეველი",
            "მე ვარ მწეველი",
            "მე სიგარეტი წევა",
            "მე წევს სიგარეტს"
        ]
    },
    {
        "numb": 144,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: მომავალ ზამთარს ბაკურიანში ....",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "წავალ",
        "options": [
            "წავალ",
            "წავედი",
            "მივედი",
            "წასვლა"
        ]
    },
    {
        "numb": 145,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: გაზაფხულზე ყვავილებს ....",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "შევაგროვებ",
        "options": [
            "შევაგროვე",
            "შემიგროვებია",
            "შეგროვება",
            "შევაგროვებ"
        ]
    },
    {
        "numb": 146,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: დაალაგეთ თანმიმდევრობით სიდიდის ზრდის მიხედვით. ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "გუბე, ტბა, ზღვა, ოკეანე",
        "options": [
            "ტბა, გუბე, ოკეანე, ზღვა",
            "ზღვა, გუბე, ოკეანე, ტბა",
            "გუბე, ტბა, ზღვა, ოკეანე",
            "ოკეანე, ზღვა, გუბე, ტბა"
        ]
    },
    {
        "numb": 147,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: დაალაგეთ თანმიმდევრობით სიდიდის კლების მიხედვით. ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "კონტინენტი, ქვეყანა, ქალაქი, სოფელი",
        "options": [
            "კონტინენტი, ქვეყანა, ქალაქი, სოფელი",
            "სოფელი, ქალაქი, ქვეყანა, კონტინენტი",
            "ქალაქი, სოფელი, კონტინენტი, ქვეყანა",
            "ქვეყანა, ქალაქი, კონტინენტი, სოფელი"
        ]
    },
    {
        "numb": 148,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: დაალაგეთ თანმიმდევრობით ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "დღეს, ხვალ, ზეგ, მაზეგ.",
        "options": [
            "ზეგ, ხვალ, მაზეგ, დღეს",
            "დღეს, ხვალ, ზეგ, მაზეგ.",
            "მაზეგ, ზეგ, დღეს, ხვალ",
            "ხვალ, მაზეგ, დღეს, ზეგ"
        ]
    },
    {
        "numb": 149,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: დაალაგეთ თანმიმდევრობით:",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ორი, შვიდი, თხუთმეტი, ჩვიდმეტი",
        "options": [
            "ჩვიდმეტი, ორი, შვიდი, თხუთმეტი",
            "შვიდი, ორი, ჩვიდმეტი, თხუთმეტი",
            "ორი, შვიდი, თხუთმეტი, ჩვიდმეტი",
            "ორი, შვიდი, ჩვიდმეტი, თხუთმეტი"
        ]
    },
    {
        "numb": 150,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: დაალაგეთ თანმიმდევრობით:",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "გაზაფხული, ზაფხული, შემოდგომა, ზამთარი.",
        "options": [
            "შემოდგომა, გაზაფხული, ზამთარი, ზაფხული",
            "გაზაფხული, ზაფხული, შემოდგომა, ზამთარი.",
            "შემოდგომა, გაზაფხული, ზაფხული, ზამთარი",
            "ზაფხული, შემოდგომა, გაზაფხული, ზამთარი"
        ]
    },
    {
        "numb": 151,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ადრე დილით ცივა",
        "options": [
            "ადრე დილაში ცივა",
            "ადრე დილით სიცივე",
            "ადრე დილა სიცივე",
            "ადრე დილით ცივა"
        ]
    },
    {
        "numb": 152,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: როგორც წესი, .....",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "გაზაფხულზე თბილა",
        "options": [
            "გაზაფხულზე თბილა",
            "ზაფხულში ცივა",
            "ზამთარში ცხელა",
            "შემოდგომაზე ყინავს"
        ]
    },
    {
        "numb": 153,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: მე ვხედავ ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ახლა",
        "options": [
            "უწინ",
            "მერე",
            "ახლა",
            "მანამდე"
        ]
    },
    {
        "numb": 154,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: გისმენ:",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "შენ",
        "options": [
            "მათ",
            "მას",
            "ჩვენ",
            "შენ"
        ]
    },
    {
        "numb": 155,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: ..... რიგში ვიჯექი. ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "პირველ",
        "options": [
            "პირველ",
            "მეშვიდეში",
            "ხუთ",
            "სამ"
        ]
    },
    {
        "numb": 156,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: რომელი საათია? ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "სამის ნახევარი",
        "options": [
            "სამი და ნახევარი",
            "სამის ნახევარი",
            "სამ-ნახევარი",
            "სამი ნახევარი"
        ]
    },
    {
        "numb": 157,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: სამსახურ...... სახლში წამოვედი. ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "-იდან",
        "options": [
            "-ისგან",
            "-ზევე",
            "-იდან",
            "-შივე"
        ]
    },
    {
        "numb": 158,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი:",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "გაზაფხულზე დავიბადე",
        "options": [
            "ყურძენს შემოდგომაში ვწურავთ",
            "ზაფხულზე ზღვაზე ვისვენებ",
            "პრემიერა არის აპრილზე",
            "გაზაფხულზე დავიბადე"
        ]
    },
    {
        "numb": 159,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: რომელი უპასუხებს შეკითხვას - როდის? ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ზეგ",
        "options": [
            "ზეგ",
            "ბავშვისთვის",
            "ეზოდან",
            "ნელა"
        ]
    },
    {
        "numb": 160,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: რომელი უპასუხებს შეკითხვას - სად? ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "აუზში",
        "options": [
            "აუზში",
            "უკვე",
            "ზეგ",
            "ფრთხილად"
        ]
    },
    {
        "numb": 161,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: რომელი უპასუხებს შეკითხვას - როგორ ? ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "საინტერესოდ",
        "options": [
            "თბილისში",
            "სახლამდე",
            "საინტერესოდ",
            "მარჯვნივ"
        ]
    },
    {
        "numb": 162,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: რომელი უპასუხებს შეკითხვას - საით ? ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "სახლისკენ",
        "options": [
            "ხვალ",
            "სახლისკენ",
            "გრძელი",
            "მშვიდად"
        ]
    },
    {
        "numb": 163,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: რომელი უპასუხებს შეკითხვას - როგორი ? ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "მწარე",
        "options": [
            "ლამაზად",
            "ზეგ",
            "ბავშვისკენ",
            "მწარე"
        ]
    },
    {
        "numb": 164,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: რომელი უპასუხებს შეკითხვას - მერამდენე? ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "პირველი",
        "options": [
            "პირველი",
            "ბევრი",
            "ოთხი",
            "რუსი"
        ]
    },
    {
        "numb": 165,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: საუზმეს მივირთმევ .....",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ჩანგლით",
        "options": [
            "ჩანგალი",
            "ჩანგლით",
            "ჩანგლის",
            "ჩანგლისთვის"
        ]
    },
    {
        "numb": 166,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: ..... ფეხსაცმელებია? ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ვისი?",
        "options": [
            "როდის?",
            "საიდან?",
            "ვისი?",
            "რატომ?"
        ]
    },
    {
        "numb": 167,
        "question": "შემოხაზეთ არასწორი პასუხი: ..... ჩამოხვედი? ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ვისი?",
        "options": [
            "რატომ?",
            "საიდან?",
            "როდის?",
            "ვისი?"
        ]
    },
    {
        "numb": 168,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: ..... არის ლიფტი? ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "სად?",
        "options": [
            "სად?",
            "რას?",
            "როდის?",
            "ვინ?"
        ]
    },
    {
        "numb": 169,
        "question": "შემოხაზეთ არასწორი პასუხი: თოკი არის:",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ფართო",
        "options": [
            "გრძელი",
            "ფართო",
            "მსხვილი",
            "მოკლე"
        ]
    },
    {
        "numb": 170,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: სპექტაკლი არის:",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "საინტერესო",
        "options": [
            "ლურჯი",
            "ღია",
            "ბოროტი",
            "საინტერესო"
        ]
    },
    {
        "numb": 171,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: ვვარაუდობ, საინტერესოდ გავატარებ დღეს. ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "იმედი მაქვს, საინტერესოდ გავატარებ დღეს",
        "options": [
            "იმედი მაქვს, საინტერესოდ გავატარებ დღეს",
            "საინტერესოდ ვერ გავატარებ დღეს",
            "აუცილებლად საინტერესოდ გავატარებ დღეს",
            "დარწმუნებული ვარ, საინტერესოდ გავატარებ დღეს"
        ]
    },
    {
        "numb": 172,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: ის კაცი ჩემ უფროს....... ითვლება. ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "-ად",
        "options": [
            "-ით",
            "-ი",
            "-ად",
            "-მა"
        ]
    },
    {
        "numb": 173,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: მოხუცი მატარებლ...... მიდის. ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "-ით",
        "options": [
            "-ად",
            "-ით",
            "-ი",
            "-მა"
        ]
    },
    {
        "numb": 174,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: „ინებეთ“ ნიშნავს:",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "გამომართვი",
        "options": [
            "გამომართვი",
            "წადი",
            "დაჯექი",
            "ჭამე"
        ]
    },
    {
        "numb": 175,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: თავაზიანობას გამოხატავს:",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "მიირთვი",
        "options": [
            "ჭამე",
            "აიღე",
            "მიირთვი",
            "დაჯექი"
        ]
    },
    {
        "numb": 176,
        "question": "შემოხაზეთ თავაზიანი მიმართვა",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "მიხარია, რომ გაგიცანით",
        "options": [
            "გაუმარჯოს, ხომ ხარ კარგად?",
            "როგორც იქნა, გაგიცანი",
            "როგორ ხარ?",
            "მიხარია, რომ გაგიცანით"
        ]
    },
    {
        "numb": 177,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: ეს მსხალი არის ....... . ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ყვითელი",
        "options": [
            "თხელი",
            "ყვითელი",
            "ბასრი",
            "მსუქანი"
        ]
    },
    {
        "numb": 178,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: ეს სახლი არის .......",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "მაღალი",
        "options": [
            "მაღალი",
            "სწრაფი",
            "ნელი",
            "ტკბილი"
        ]
    },
    {
        "numb": 179,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: 1. ავტობუსი გაჩერდება ... გაჩერებებზე. ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "მხოლოდ",
        "options": [
            "არა",
            "თუ",
            "მხოლოდ",
            "ნამდვილად"
        ]
    },
    {
        "numb": 180,
        "question": "შემოხაზეთ არასწორი პასუხი: მატარებელი გადის ...",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ხუთივე",
        "options": [
            "ხუთ საათზე",
            "ხუთივე",
            "ხუთის მერე",
            "ხუთ საათში"
        ]
    },
    {
        "numb": 181,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: აკრძალვა - აქ ნუ ... ნაგავს! ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "დაყრით",
        "options": [
            "დაყრით",
            "დააბრძანებთ",
            "დასვამთ",
            "განალაგებთ"
        ]
    },
    {
        "numb": 182,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: რით შემიძლია ...",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "გემსახუროთ?",
        "options": [
            "გეწვიოთ?",
            "გიმსახუროთ?",
            "დაგპატიჟოთ?",
            "გემსახუროთ?"
        ]
    },
    {
        "numb": 183,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: შესასვლელთან მანქანას ნუ ...",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "გააჩერებთ",
        "options": [
            "დადგამთ",
            "დაასვენებთ",
            "გააჩერებთ",
            "შემოატარებთ"
        ]
    },
    {
        "numb": 184,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: ახალი ფილმი მომდევნო პარასკევს ...",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "გამოვა",
        "options": [
            "შედგება",
            "გამოვა",
            "გადადგება",
            "გაიხსნება"
        ]
    },
    {
        "numb": 185,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: დღეს 3 აპრილია. ჩემი დაბადების დღე არის 3 მაისს ანუ:",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ერთ თვეში",
        "options": [
            "ერთ დღეში",
            "ერთ კვირაში",
            "ერთ წელიწადში",
            "ერთ თვეში"
        ]
    },
    {
        "numb": 186,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: ამ სპექტაკლს ორი კვირის ... გაიმეორებენ. ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "შემდეგ",
        "options": [
            "ხვალ",
            "წინ",
            "შემდეგ",
            "მომდევნოდ"
        ]
    },
    {
        "numb": 187,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: ჟურნალისტმა მინისტრს კითხვა ...",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "დაუსვა",
        "options": [
            "დაუსვა",
            "გამოკითხა",
            "უთხრა",
            "ეტყვის"
        ]
    },
    {
        "numb": 188,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: თუ ნინო პირველკურსელია, იგი დადის ....",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "უნივერსიტეტში",
        "options": [
            "სკოლაში",
            "უნივერსიტეტში",
            "ბაღში",
            "სახლში"
        ]
    },
    {
        "numb": 189,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: ძლიერი ქარი ...",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ქრის",
        "options": [
            "დარბის",
            "დადის",
            "მოდის",
            "ქრის"
        ]
    },
    {
        "numb": 190,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: ტელევიზიით ... ახალი ამბები. ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "გადმოსცეს",
        "options": [
            "გადმოიტანეს",
            "გადმოყარეს",
            "გადმოსცეს",
            "მოიტანეს"
        ]
    },
    {
        "numb": 191,
        "question": "შემოხაზეთ არასწორი პასუხი: მეტრო იმუშავებს ყოველდღე, შაბათ-კვირის გარდა. ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "მეტრო იმუშავებს შაბათს",
        "options": [
            "მეტრო იმუშავებს შაბათს",
            "მეტრო იმუშავებს ოთხშაბათს",
            "მეტრო იმუშავებს ხუთშაბათს",
            "მეტრო იმუშავებს ორშაბათს"
        ]
    },
    {
        "numb": 192,
        "question": "შემოხაზეთ არასწორი პასუხი: დღეს ორშაბათია. ბილეთები გაიყიდება ოთხშაბათიდან კვირის ჩათვლით. ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ბილეთები გაიყიდება სამშაბათს",
        "options": [
            "ბილეთები გაიყიდება ხუთშაბათს",
            "ბილეთები გაიყიდება სამშაბათს",
            "ბილეთები გაიყიდება შაბათს",
            "ბილეთები გაიყიდება პარასკევს"
        ]
    },
    {
        "numb": 193,
        "question": "შემოხაზეთ არასწორი პასუხი: კვირას დღის მეორე ნახევრიდან იწვიმებს. ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "კვირას დილიდანვე იწვიმებს",
        "options": [
            "კვირას დილით არ იწვიმებს",
            "კვირას საღამოს იწვიმებს",
            "კვირას დილიდანვე იწვიმებს",
            "კვირას ღამე იწვიმებს"
        ]
    },
    {
        "numb": 194,
        "question": "შემოხაზეთ არასწორი პასუხი: წელს ზღვაზე დასვენებას ...",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "მივდივარ",
        "options": [
            "ვაპირებ",
            "ვგეგმავ",
            "ვფიქრობ",
            "მივდივარ"
        ]
    },
    {
        "numb": 195,
        "question": "შემოხაზეთ არასწორი პასუხი: ხვალ, სავარაუდოდ, იწვიმებს. ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ხვალ აუცილებლად იწვიმებს",
        "options": [
            "ხვალ აუცილებლად იწვიმებს",
            "შეიძლება ხვალ იწვიმოს",
            "შეიძლება ხვალ არ იწვიმოს",
            "ხვალ ალბათ იწვიმებს"
        ]
    },
    {
        "numb": 196,
        "question": "შემოხაზეთ არასწორი პასუხი: მეტრო იმუშავებს 2 იანვრის ღამის პირველ საათამდე. ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "მეტრო იმუშავებს 2 იანვარს, 02.30-ზე",
        "options": [
            "მეტრო იმუშავებს 2 იანვარს, 00.30-ზე",
            "მეტრო იმუშავებს 2 იანვარს, 02.30-ზე",
            "მეტრო იმუშავებს 2 იანვარს, 00.55-ზე",
            "მეტრო იმუშავებს პირველ იანვარს, 23.55-ზე"
        ]
    },
    {
        "numb": 197,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: ახალ წელს ყოველთვის ... ნამცხვარს. ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ვაცხობთ",
        "options": [
            "ვწვავთ",
            "ვყინავთ",
            "ვხარშავთ",
            "ვაცხობთ"
        ]
    },
    {
        "numb": 198,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: „ცა მოწმენდილია“ ნიშნავს:",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ცა უღრუბლოა",
        "options": [
            "ცაზე ღრუბლებია",
            "წვიმს",
            "ცა უღრუბლოა",
            "ნისლია"
        ]
    },
    {
        "numb": 199,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: გზაზე ბევრი მოსახვევია. ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "გზა სწორი არ არის",
        "options": [
            "გზა სწორია",
            "გზა სწორი არ არის",
            "გზაზე სიარული შეუძლებელია",
            "გზა გადაკეტილია"
        ]
    },
    {
        "numb": 200,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: გიორგიმ დილით ... . ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ისაუზმა",
        "options": [
            "ისაუზმა",
            "ისადილა",
            "ივახშმა",
            "ისამხრა"
        ]
    },
    {
        "numb": 201,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: რა გვაქვს ...",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ვახშმად",
        "options": [
            "კვებად",
            "ჭამად",
            "ვახშმად",
            "სმად"
        ]
    },
    {
        "numb": 202,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: ჩოგბურთი ჩემი საყვარელი ...",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "სპორტია",
        "options": [
            "სპორტსმენია",
            "ბურთია",
            "შეჯიბრებაა",
            "სპორტია"
        ]
    },
    {
        "numb": 203,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: ეს წამალი ... გაციებას. ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "შველის",
        "options": [
            "აკეთებს",
            "შველის",
            "შეაკეთებს",
            "გადაარჩენს"
        ]
    },
    {
        "numb": 204,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: ამ ფილმზე 12 წლამდე ბავშვები არ ...",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "დაიშვებიან",
        "options": [
            "აკრძალულია",
            "უყურებენ",
            "დაიშვებიან",
            "ათვალიერებენ"
        ]
    },
    {
        "numb": 205,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: მცხეთა თბილისთან ...",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ახლოა",
        "options": [
            "მალევეა",
            "ახლოზეა",
            "მოკლეზეა",
            "ახლოა"
        ]
    },
    {
        "numb": 206,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: მატარებლით პირველად ...",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ვმგზავრობ",
        "options": [
            "დავრბივარ",
            "ვმგზავრობ",
            "დავდივარ",
            "დავსეირნობ"
        ]
    },
    {
        "numb": 207,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: გუშინ მთელი დღე ...",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "თოვდა",
        "options": [
            "ითოვებს",
            "თოვს",
            "თოვდა",
            "გათოვდა"
        ]
    },
    {
        "numb": 208,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: „მოსაღამოვდა“ ნიშნავს:",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "დადგა საღამო",
        "options": [
            "დადგა საღამო",
            "უკვე დაღამდა",
            "მოიღრუბლა",
            "ჯერ შუადღეა"
        ]
    },
    {
        "numb": 209,
        "question": "შემოხაზეთ სწორი პასუხი: დღეს ვიყიდე ერთი ... თაფლი. ",
        "question_rus": "RUS_QUESTION",
        "answer": "ქილა",
        "options": [
            "ცალი",
            "ქილა",
            "წონა",
            "ჩანთა"
        ]
    }
]